依家有種氣氛，就好似一四年個陣

作者：百彈齋主

其實鄭立寫得好明白，民陣又好，泛民又好，根本無諗過遊行之後點做，又無能力令民眾知點做，更加無可能控制到民眾會點做，當遊行發生乜事，佢地都唔應該指責示威者。

依家有種氣氛，就好似一四年個陣，原本嘅佔領中環前嘅氣氛，根據返事後訪問，原本三子嘅計劃係係當年嘅十一係中環遮打花園，進行通宵留守直到被警方拘捕，佢地就以不反抗不合作去面對。或者係當年七一佔中預演，令佢地誤判左一件事，民眾會聽佢地支笛，以為佢地安排會落實到。

但事實上係，係歴時年半嘅佔中準備，去到末期三子或泛民一邊，同部份民眾嘅諗法，已經出現分歧，當年前者仲諗緊和理非，後者已經視佔中係港人最後一次反抗，又或者同過往示威有唔同，民眾間嘅諗法同三子泛民，已經漸行漸遠，直到928發生後，衝突加據同升級就已經無得返轉頭。

五年過去，其實我地無乜進展可言，過往遊行會和平，係參加者行完會散，但當發生過雨革佔領，魚革衝突，呢一代仲會上街示威嘅人，就算佢地唔想咁做，但佢地嘅認知入面，係已經知最惡劣嘅情况，當如民陣計劃當中，有三十萬人出黎，但如果佢地喺政總行完唔散，以政總一帶嘅容量，容納到嗎？唔好忘記，928嘅爆發本身就係政總一帶太多人，當封鎖左政總，人流佔領干諾道中，之後嘅事就無需多講。

六月九日，去就一個字，唔去兩個字，都唔洗講太多，但一定知一件事，無論行完之後會點，都一定唔會盡如人意，行完散水，留底個人數未必對政權有用，又或者你唔甘心就咁；發生警民衝突，就一定要承受損失後果，人地買水炮車總有原因；再發生佔領，以依家嘅所謂反對派，都唔會有乜好結果，任何嘅發展都要心理同事前準備，但唔好抱住太大期望，同任何過於樂觀嘅估計。

今次遊行可以講係，真係無乜方法嘅情況，而可以唔分立場路線派系理念，純粹就單一個事件上，唔洗做協商做溝通到要協妥，就可以「一齊」做嘅民眾運動，個啲乜叉嘢，去遊行就等歸泛民隊，呢啲說話講得出口嘅，我唔知呢啲人，係用緊乜嘢身份認同去講嘢，又或者係到講不停鳩做啊，無用嘅，遊行無用就唔係第一日先知，不過純粹要令大量香港人表達到立場，依家最有效果嘅方法，真係得遊行一條路。

特别喺外國領事同代表出晒聲，美國點名香港最關鍵嘅四個單位其三，香港大律師公會，香港律師會，美國駐港商會都表明立場，甚至黃台仰李東昇依家出現，好多國家已經做左好多事，去嘗試扭轉局面，再做落去嘅話，大家都知道，就係根據情况西方否定香港特殊地位，制裁香港官員，到時候就無差别咁做事，行呢一轉令外界知道，唔係所有香港人都願意向中國妥協，到真係需要一啲人出黎，係同港共中國打對台，都叫有啲「代表性」，去代表唔願妥協嘅人。

槍口一致對外！

不要分化！不要懷疑隊友！

有人被捕立即集體救援！

一切行動必須群體出發！

不要落單！

6.9 GOGOGO!

唔衝嘅人幫手拖住篤灰狗

衝嘅巴繼續上前！

齊心！

我好懷疑而家仲有冇激進派
一係就走佬/拉左
一係就收皮